<chapter id="introduction_overview">
	<title>Overview</title>
	<para>
		Anyframe은 오픈 소스 어플리케이션 개발 Framework로 다음과 같은 특징을 가지고 있다.
	</para>
	
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">순수 객체 중심의(POJO) 어플리케이션 개발 지원</emphasis>
				: 프레임워크로 인해서 기본 설계와 상세 설계가 이중으로 진행되거나, 개발 시 설계 모델이 구현체와 불일치 되는 것을 줄이기 위해
				순수 객체 중심의(POJO) 어플리케이션 개발을 지원한다.
			</para>
		</listitem>

		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">Dependency Injection을 통한 의존 관계 처리</emphasis>
				: 인터페이스 중심의 개발을 가이드하고 객체나 컴포넌트간의 참조 관계는 Dependency Injection을 통해 처리함으로써 구현체의 
				변경에 따른 영향력을 최소화한다.
			</para>
		</listitem>

		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">개발자는 비즈니스 로직에만 집중하여 구현</emphasis>
				: 로깅, 트랜잭션, 예외처리 등과 같은 비기능 영역에 대한 코드가 업무 기능 개발 영역에서 분리될 수 있도록 함으로써, 
				개발자는 비즈니스 로직에만 집중하여 구현할 수 있다.
			</para>
		</listitem>
		
		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">Singleton, Factory 패턴 등 유용한 패턴 실행 지원</emphasis>
				: 직접적인 패턴 구현 없이도 Singleton, Factory 패턴 등의 실행을 지원함으로써, 어플리케이션 개발시 인스턴스의 생성 관리, 
				데이터 무결성 확보 등을 위해 유용한 패턴 등을 직접 구현하는 어려움을 해결해준다.
			</para>
		</listitem>
		
		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">MVC Model2 아키텍처 가이드</emphasis>
				: Layered Architecture에 기반한 Java EE 웹 어플리케이션을 작성할 때 프리젠테이션 로직과 비지니스 로직을 완전히 분리하여
				프리젠테이션 레이어를 구조적으로 개발할 수 있다.
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<para>
		Anyframe은 아래와 같은 기능을 제공한다.
	</para>
	<itemizedlist>
		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">오픈 소스 통합 및 Best Practice 제공을 위한 플러그인 환경 제공</emphasis>
				: 사용자가 원하는 Plugin 들을 적절히 선택하고 설치함으로써 해당 프로젝트에 최적화된 샘플 프로젝트를 손쉽게 구성할 수 
				있도록 지원한다. 자세한 내용은 <link linkend="plugins_structure">Plugin 구조</link>를 참고하도록 한다.
			</para>
		</listitem>

		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">재사용 가능한 기술 공통 서비스 제공</emphasis>
				: DB 접근 및 SQL 처리, 캐쉬, WAS와 연동 등과 같은 중요 기능에 대해 재사용 가능한 기술 공통 서비스를 제공함으로써 보다 
				빠르고 안정적인 개발을 지원한다.
			</para>
		</listitem>

		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">선언적으로 트랜잭션 통제</emphasis>
				: Java EE 환경과 독립적으로 JTA나 JDBC 데이터 소스에 대해 별도의 트랜잭션 처리를 위한 코딩없이 간단한 설정만으로 선언적으로 
				트랜잭션을 통제할 수 있는 기능을 지원한다.
			</para>
		</listitem>

		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">웹 화면 개발 시 필요한 공통 기능 제공</emphasis>
				: 어플리케이션 개발에 공통적으로 필요한 화면흐름 제어, 에러처리, 일원화된 권한처리 등 다양한 부분을 프레임워크화하여 Model2 방식의
				일관되고 쉬운 개발을 지원한다.
			</para>
		</listitem>
		
		<listitem>
			<para>
				<emphasis role="bold">다양한 웹 클라이언트 기술과 용이한 연계 가능</emphasis>
				: 최근 관심이 높아지고 있는 AJAX, 상용 X-Internet 툴 등 다양한 웹 클라이언트 기술과 쉽게 연동되는 구조를 제공한다.
			</para>
		</listitem>
	</itemizedlist>
	
	<para>
		또한 Anyframe 기반으로 프로젝트 수행 시, 개발자들의 개발 편의성을 극대화할 수 있도록 
		<emphasis role="bold">Anyframe 설치, 프로젝트 생성 및 코드 생성 기능을 포함한 Anyframe IDE를 제공</emphasis>한다. 
		Command Line Interface 혹은 Eclipse Plugin 형태의 Anyframe Java IDE를 통해 
		Anyframe 설치에서부터 프로젝트 구조, 코드 생성, 빌드 수행에 이르기까지 개발 프로세스 전반에 걸쳐 도움을 받을 수 있다.
	</para>
</chapter>